提问：

- 1.你对问题 2 撒谎了、你对问题 3 撒谎了和{我想要的问题 1}奇数个为真。
- 2.你对问题 1 撒谎了、你对问题 3 撒谎了和{我想要的问题 2}奇数个为真。
- 3.你对问题 1 撒谎了、你对问题 2 撒谎了和{我想要的问题 3}奇数个为真。

将问题本身的真值记作$q_n$，问题是否撒谎记作$l_n$，对问题的回答记作$a_n$，易得$a_n = l_n \oplus q_n$.同时，自己想要的问题记作$w_n$，所以目标是用$a_n$表示出$w_n$.
可以得到：
$
\begin{cases}
    q_1 = l_2 \oplus l_3 \oplus w_1\\
    q_2 = l_1 \oplus l_3 \oplus w_2\\
    q_3 = l_1 \oplus l_2 \oplus w_3\\
\end{cases} \Rightarrow
\begin{cases}
    a_1 = l_1 \oplus (l_2 \oplus l_3 \oplus w_1)\\
    a_2 = l_2 \oplus (l_1 \oplus l_3 \oplus w_2)\\
    a_3 = l_3 \oplus (l_1 \oplus l_2 \oplus w_3)\\
\end{cases}
$
由于三个问题只有一个撒谎，故$l_0 \oplus l_1 \oplus l_2$为真，所以：
$
\begin{cases}
    a_1 = \neg w_1\\
    a_2 = \neg w_2\\
    a_3 = \neg w_3\\
\end{cases}\Rightarrow
\begin{cases}
    w_1 = \neg a_1\\
    w_2 = \neg a_2\\
    w_3 = \neg a_3\\
\end{cases}
$
取反每个问题的结果就是想问的问题的答案了。
